Kaibas Pedaspä külla Möldre Josep Lükk, et kui temma minnewa Märtipäiwal öhto Pedaspä Körtzin olnu, kos kik Küllarahwas, nimmelt kah Naise lapsed koos olnud, ja Mehhed omma Kallapüdmisse Arwo töine töisega ärraselletisiwad, om temma hä meele poolest Saio ostnu nink neid lapsile jaggada akkanud, ent niggu temma sellega jobba poolele saanud om Sidor Ignatjew Kündla ärrakistutanu nink selle läbbi kik rahwas kümme körtzi sisse jänu, sel sammal silmapilkun om kah Möldre Kübbar, kos temmal Kalendre seises 37 Rubl rahha olnud, mahha lödut, nink rahha kige kalendre nink Suurättiga ärrawoetud saanu. Möldre akkanu warsti omma Hätta kulutama nink Sidre joksnu ukse manun ütteldes, et keaki ei tohhi Uksest wälja minna, et woib eggaütte läbi otsida ja rahha ülles läuda.
Märt Zowwo, kes toll sammal öhtul kah säl körtzis olnud, sai selle Assja perrast kussitud ja ütees wälja, et Sider Ignatjew om se kündla Tulle ärrakisstunu, ent kes Möldre Mützi Pääst wötnu, ei olle temma mitte näinu.
Jaan Zowwo ütles wälja et kah temma toll korral sääl olnud ja näinud, et kui Sidor Ignatjew Usse manu joksnu ja keddagi wälja es tahha laske om temma jubba esse sedda Mihei Iwanowid wälja lasknu; nink essi, Sidor, 4 kuu perrast, Jaan Zowwole könelnud, et se Möldre rahha praego weel jaggamada om, nink et Mihei Iwanow see Kalender nink Suurätti ärrapollotanu
Sidor Ignatjew ütles wälja, et temma selle perrast se tulle ärrakistutanu et lapsed siss essi woisid saia wötta, ent kah warsti Ukse manu josknu ja usse kinnipiddanu, et keaki wälja ei lähha, arwatas et middagi pahha ei tulle; rohkemb temma ei tia
Mihei Iwanow ütees wälja, et tost silmapilkust sani, kui tulli kistutada, toniajani konna tulli ülles woeti, mis ehk 1 Minut tuuri, om temma allati Körtzis olnud, miudo temma meddaggi ei tia.
Körtzimees Josep Zowwo ettekutsutud ja Küssitud, ütles wälja, et kui Sider Ignatjew Tulle kistutanu, wöttnu temma warsti jällo tulle ülles, ent kas Mihei Iwanow siss körtzi sissen olnud, ei tia temma, ent kui kik rahwas läbbi otsiti, olnud Mihei küll kah körtzis.
Sai moistetud: Sidor Ignatjew sab 15 hopi witzu nink maksab 37 Rubl rah. hõb Möldre Josepile ärra.
Se Moistminne sai § 773 &amp; 774 järrele kalutud ja Sidor trahwitud.
Peter Kutzari XXX Joosep Koor XXX Jaan Tennosar XXX
Peter Akkert XXX Jakob Hansor XXX
